恐怖！中國科學狂人再爆 有第二起基因編輯懷孕案例

恐怖！中國科學狂人再爆 有第二起基因編輯懷孕案例

2018-11-29 00:26

〔即時新聞／綜合報導〕中國南方科技大學副教授賀建奎近日內高調宣布創造出基因編輯雙胞胎女嬰，香港27日舉辦第二屆人類基因組編輯國際峰會，他在會中更爆出目前已有第二起基因編輯懷孕案件。

綜合外媒報導，賀建奎出席第二屆人類基因組編輯國際峰會，不僅驚爆實驗小組對30個胚胎中70%進行了基因編輯，在被媒體詢問有沒有創造出其他基因編輯人類時，他表明「有一例潛在的懷孕」，且「處於早期階段」，但不告知其他內幕訊息。

基因編輯嬰兒誕生事件震驚全球科學界，許多海外科學家提出強烈譴責，更有多達120名中國生物醫學專家公開聯合聲明，不贊同賀建奎違反科學倫理的基因編輯實驗，也批評此舉並未獲得官方認可，中國中科院則是同天對此展開調查，同時給予警告。
<自由時報>

係有反應既，條友而家都抑鬱症啦，中國默許佢咁做

可否編造支那基因？

比末日更可怕 霍金生前預言「基因改造人」將主宰世界

今年3月離的英國物理大師霍金（Stephen Hawking），生前留下的警世預言被收錄在遺作中公開。他預言，最可怕的不是世界末日，而是富人會透過改造基因創造出「超人」的新人種，將會淘汰掉平凡的人類，造成全球人類浩劫。

預定16日出版的《大哉問的簡單答》（Brief Answers to the Big Questions，暫譯）是霍金在生前留下對這個世界的警世預言，被後人整理成他的遺作。霍金在書提到一個新觀點，地球的壽命正在縮短中，有錢人將會透過改造基因的方式，創造出「超級人類」（superhumans），智力、壽命和細菌及病毒抵抗力都更強，目的就是要殖民宇宙，搶奪更多資源。而沒有競爭力的平凡人類，將慘遭無情淘汰。

他指出，一旦出現新人種，人類就會面臨重大的生存問題。一般人無法與新人種競爭，可能會消失或是變得不重要。霍金警告：「基因改造的技術愈成熟，人類想要達到顛峰的慾望就愈強烈。冒著突破道德法律的風險，有錢人很快就會編輯自己或子女的DNA，讓他們變成更強的人類。」。

霍金所提的「編輯DNA」來自6年前發明的基因編輯科技「Crispr-Cas9」。科學家可用這套系統，改造不良或增添基因，此技術用來治療可能罹患嚴重疾病的兒童。

不過前英國皇家學會會長里斯（Martin Rees）質疑，基因改造其實沒有霍金說得那麼簡單，應該不會在本世紀達成，但他也認同基因改造的技術在未來10年內將出現驚人的進展，創造出半機械人也不無可能。

霍金的新書中也提到了一直以來令人好奇的問題，像是上帝存在嗎？」、「宇宙中是否有其他具有智慧的生命？」、「我們能預測未來嗎？」、「黑洞裡面有甚麼？」、「時空旅行可能嗎？」、「人工智慧會打敗我們嗎？」等。
（艾以琳/綜合報導）

第二單

其實當基因科技不斷進步 遲早都會走到呢一步
另一角度睇當你改造基因 人類先會進化 咁樣人類先唔會被滅絕

咁你要定義咩係人類 , 異型係最強物種，改到佢咁好冇？

有幾無腦先講得出你呢d說話
基因技術帶黎既禍害未完成清楚已經行得咁快，係好恐怖既事。
不過蠢都唔緊要，睇清楚篇文，超級人類會主宰地球，你呢d豬頭第一個死。

另外人類被滅絕唔會係能力既問題
而係人類自己自私、對環境破壞、戰爭
唔改左劣根性，比你做超級剎亞人都無用

起你老母

就算排除到脫靶效應，充分了解基因圖譜，
呢一代編輯到幾完美都好，唔代表遺傳時唔會出事
都唔代表兩個完美基因會自然生出一個無缺陷而完美下一代
即係話每次生育都要編輯一次，
無得自然生育咁仲算唔算係一個物種 仲叫唔叫進化

一慣套路
係中共默許或鼓勵
但搞大咗 就割席 老屈 spin係學術騙案etc

編造新民族基因

XMEN不遠了

第二宗

人類都生存左咁耐，係時候有D四隻手，三隻腳新人種出黎

嚴重過意識形態對立，兩個種族共存唔到一定生靈塗炭

進化係自然 唔係人為改造
人類就算會滅絕都係因為不斷破壞地球,生物鏈
如果人類唔反省自己做嘅野, 改到點都冇用, 唔好以為改左就可以勁過大自然甚至宇宙

起你老母咩！